Il est possible d’utiliser une balise ayant un attribut WAI-ARIA `role="listbox"` en remplacement d’une balise `<select>`. En revanche, il est impossible de créer des groupes d’options via l’utilisation de WAI-ARIA. De ce fait, une liste nécessitant un regroupement d’options structurée à l’aide d’une balise ayant un attribut WAI-ARIA `role="listbox"` sera considérée comme non conforme au [critère 11.8](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-11-8).